^偷^[抄功課事件] 教育局：抄襲其實等於”參考”--（只是剛巧一模一樣）

一名學術人士在Facebook上踢爆:

本人是一名扭計骰愛好者， 喜愛玩扭計骰多年， 上月閱讀本港多份報章一篇有關香港一名學生的科技發明報導，題為：'扭計骰點還原？中學生一個program搞掂' 2016年06月11日
的報導， 得知由一名將軍澳中學生發明出非常特別的科技作品， 能夠透過機械自動化破解各種難度的扭計骰， 一台高智能的機械是由一名本地高中生所設計的， 當時本人感到很驚喜的，覺得該發明是很新奇和厲害的的， 也認為該學校的科技教育是如此高級的，因此便在網上打算搜尋更多資料的.......

但後來在網上發現出， 一個專門研究扭計骰機械人的網站展示的資料， 與該學生聲稱自行研發設計的同一款機械人在多年前已被展出的， 該扭計骰機械人無論在外觀上和運件作上都是完全一樣的， 其實該扭計骰機械人數年前已出現並公開的。

因本人得知該設計者是另有其人的， 真正設計者為一名英國電子工程師David Gilday， 該工程師已有十多年時間一直致力研究扭計骰的機械人，他亦為了推廣有關機械智能玩意，把有關設計放在網上與大眾公開分享，該工程師亦曾被LEGO公司邀請，在海外大型展覽會上展出他所設計的機械人的， 而該學校聲稱的發明亦正是跟2013年公開在網上的全套設計圖，電腦程式及製作方法都在他網站上公開讓大眾參考的，怎知會有一些學校這樣使用來做虛假成果。而該學生在接受本港多份報章的訪問中亦強調是自已在今年內構思發明的，和學校老師教導製作的。

本人很不值該學校的欺騙行為，希望本港多份報章能夠向該校提出呈清，這樣真正的是故意催谷學生，讓學生抄襲別人的東西當作自已的作品，以為了達到老師的期望， 會造成不良的社會風氣的。

本人已跟原創發明者David Gilday先生 聯絡， 他稱對有關事情很失望， 不滿自已的發明被該校這樣利用， 他希望學校能正確的教導學生，並保留追究法律權利。
原創者之網站：

參考:
該機械發明的設計說明圖，而且已在多年前在網站上公開了的
LEGO樂高的官方網站2012年刊登該發明者和機械人

香港人=支那人

仲要死雞撐飯蓋

垃圾

呢間垃圾band 3 直資

Pish

教育局這樣回應：

是否真的只是剛巧一模一樣？

蘋果日報報導：

自煮燃發
蚹蛤蟈蜻

真正設計者：

為何會這樣報道的？

參考:
該機械發明的設計說明圖，而且已在多年前在網站上公開了的
LEGO樂高的官方網站2012年刊登該發明者和機械人

[/quote]

蘋果新聞報導：

On9
IES, project果啲又捉到正一正
人地學校直抄就話參考
笑死人

Facebook link:

設計好像一模一樣

參考:
該機械發明的設計說明圖，而且已在多年前在網站上公開了的
LEGO樂高的官方網站2012年刊登該發明者和機械人

成報

APPLE

'扭計骰點還原？中學生一個program搞掂'

天時暑熱，蘋果切開很快變黃。調景嶺匯知中學學生，活用電腦程式發揮創意，設計出一個平價手提「保鮮箱」，炎炎夏日到郊外露營，生果保鮮再沒難度。

記者：林社炳

學生洪學韜與同學合作，構思設計一個「保鮮箱」，把維他命C粉溶液倒進打霧器，透過買來的Arduino軟件程式，調較至每相隔兩秒，會自動噴出三秒維他命C霧化劑，讓「保鮮箱」內的蘋果保持濕潤，不易因氧化變黃或變啡色。

他說，「保鮮箱」最貴成本是售價約300元的封閉膠箱，只要加枚細小的乾電蕊，接上「保鮮箱」開關及重量感應器，定時噴出維他命C霧化劑，可保鮮砌開的蘋果長達12小時。甚至是香蕉和肉類，同樣不易腐爛或發臭。每次使用的維他命C霧化劑成本約1元。理論上無論帶去露營，又或是賣水果的小商販，同樣經濟實用。

浸會大學校長錢大康最近出席調景嶺匯知中學「成真館」揭幕儀式，他和出席的嘉賓拿起手上的電子花，齊聲讀出揭幕儀式口號，電子花燈泡隨即亮起。設計發聲燃亮電子花的同學王清琳和曾祉紜指，電子花構思原於今年5月母親節，獻花給媽媽說「我愛你」，電子花會受聲音感應漸漸發亮。

最近的圍棋人機大戰，給梁嘉荍帶來創意靈感，想出扭計骰人機大戰玩意。他解釋，主要是設計應用程式，運用Logo和小摩打，砌出個可分辨顏色的機械人，90秒內便能把顏色雜亂的扭計骰還原。另有沉默寡言，不懂音樂的學生，中四接觸電腦課程後，自創首個Logo夏威夷結他。除此之外，學生設計的還有創意畫習、手遊創作、智能機械人、單車發電機等。

匯知中學校長張志文說，過去電腦程式的測驗或考試，只限於紙筆上的理論，不能測試學生實用的能力。把電腦室易名「成真館」，是要鼓勵物理、化學、生物、數學的尖子及IT學生發揮創意，以跨學科的型式，運用電腦程式設計出各式樣實用產品，增加學生的成功感。相信可助考驗學生不怕失敗，積極解決問題的人生態度，強化自己應付未來社會的需要。

城大Apps實驗室現時與該校合作，發掘有潛質學生到實驗室特訓，協助有商業價值的學生作品，找廠商合作生產。

多份報章